林鄭稱行會成員「強差人意」 葉劉淑儀借《南早》反駁：政府不一定接受意見

《蘋果日報》早前取得一份由特首辦撰寫、據悉已在 2 月中向中央提交的抗疫工作報告，特首林鄭月娥在報告中指自己在疫情當中缺乏建制派支持，正處於「四面受敵的困難時刻」，行會成員的表現亦「強差人意」。

另一邊廂，行會成員葉劉淑儀昨日在 Facebook 專頁表示，一名《南華早報》讀者在 2 月 10 日向報章投稿，指責行會成員未有做好抗暴及防疫的工作，而葉劉淑儀就在昨日的《南早》回覆該名讀者，指行會成員只是顧問，而且沒有行政權力及資源，「我們雖然會根據個人經驗及專長提供意見，但政府不一定接受，因此行會成員並不可能為政府的行政表現負責」，既回覆讀者之餘，也有反駁林鄭月娥的意味。

稱非官守成員只是「兼職顧問」 實際權力於特首、司局長手中

廣告

葉劉淑儀在信中首先表示，她同意讀者 Lee Faulkner 的觀點，即是口罩短缺成為了政府無力滿足市民需求的重要象徵，而市民搶購，甚至搶劫廁紙的事也反映出人民高度不信任政府的危機管理能力。

不過，葉劉淑儀就不同意 Faulkner 認為「行政會議的無能程度是災難性」，並且指他對行政會議非官守成員和官守成員的角色有「深刻誤解」：「前者是兼職顧問，後者即局長，實際上就是內閣大臣。」

不能強迫局長遵照建議

葉劉淑儀說，「行會非官守成員沒有執行權，也不可以強迫局長按照他們的建議去做，除非是行政長官、政務司司長，和財政司司長」，而按照政府架構，公務員是按照部門主管和秘書長的指示做事，而不是接受行會非官守成員的指示。

葉劉淑儀又以採購口罩作為例子，指這是政府物流供應署的責任，而物流署是由財經事務及庫務局指揮，「行會非官守成員可以抱怨（他們）反應緩慢，但也沒有權指示該部門不要按步就班。」

重提政府拒將口罩列「儲備商品」

她並且提出另一個例子說，「我曾經公開主張根據《儲備商品條例》將口罩列為『儲備商品』，但政府在新聞稿回應卻指這不是他們的考慮選項。」

由此，她認為行會非官守成員的角色是提供政府缺乏的經驗，以及專業知識，例如貨幣事務等，這種做法是回歸前已經一直實行，而且將會持續，「除非特首準備讓非官守成員也擔起一些局長應付的責任。」

另外她也認為，如果政府能力按照 1997 年回歸之前的做法，即定期進行大型應急演習，以測試政府部門和附屬機構的應急準備，相信政府可以處理得更加好，「不幸的是，這個做法已經停止了一段時間。」

《南早》讀者：林鄭月娥表現幼稚

名為 Lee Faulkner 的讀者投稿在 2 月 10 日於《南華早報》刊出。他指政府的首要責任是要讓民眾安全，而香港政府是完全做不到，他更加認為林鄭月娥在政治上表現幼稚。他在投稿也指出，口罩等防護物資嚴重短缺，應對疫情不力都是行會成員的責任，而他們的無能程度是「災難性」，沒有特別註明是官守成員還是非官守成員要負較大責任。

林鄭：抗疫工作以科學和理論為本

林鄭月娥日前就表示，不會回應跟中央政府的任何文書來往，但強調政府 1 個多月以來的抗疫工作「都係以科學和理論為本」，一直虛心聆聽專家意見，以保障市民健康。

林鄭月娥又說，防疫工作當中的重要決定，都得到專家顧問團的 4 位專家寶貴意見，並且遵照執行，「絕大部分時間，我哋都係虛心接受專家意見，而且以一個更好去保障市民健康，並且履行公共衞生責任去做好防疫工作。」

姐姐驚畀美國制裁?

行會都名存實亡

不如講白d實際執行指令嘅係中聯辦啦

又借啲意屌鳩妹妹唔聽人意見

又黎狗咬狗
召喚閉門會議高官互毆潮文

割到爛